{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Olen kollane ja √ºmmargune."},{"text":"Ô∏è T√µusen itta ja s√§tin end l√§√§nde."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja vahel v√µib mind ka √∂√∂sel n√§ha. Vahel olen t√§is ja vahel olen lihtsalt lium√§gi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."},{"text":"M√µned √ºtlevad, et ma olen tehtud juustust!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Vilgutan √∂√∂taevas. Olen v√§ga kaugel ja valmistatud kuumast gaasist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla erinevaid v√§rve."},{"text":"Sa vajad teleskoopi, et mind v√§ga h√§sti n√§ha."},{"text":"‚≠ê Paljud minust moodustavad t√§htkujusid."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis annab valgust ja soojust. Maa k√§ib minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum."},{"text":"Maa vajab mind elamiseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskus."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen suur t√§htede seltskond, kes teevad taevasse pildi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Inimesed kasutavad mind oma tee leidmiseks."},{"text":"\"Suur r√§tsep\" on n√§ide."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm, j√§ine ese, millel on vahel saba, kui p√§ikese l√§hedale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§st, tolmust ja gaasist."},{"text":"Minu saba osutab eemale p√§ikesest."},{"text":"Ô∏è Inimesed arvavad, et ma n√§en v√§lja nagu r√§pane lumepall."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid ma ei ole planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"Mind leidub Marsi ja Jupiteri vahel tihti."},{"text":"Olen valmistatud kivist ja metallist."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."},{"text":"Meie oma kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivi- v√µi metallit√ºkk, mis Maa atmosf√§√§ri sisenedes √§ra p√µleb. Inimesed kutsuvad mind v√µttestaariks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Loon heleda valguse triibu."},{"text":"M√µned inimesed esitavad mulle soove."},{"text":"‚Üë Ma p√µlen l√§bi h√µ√µrdumise t√µttu."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen planeetide kogum, mis k√µik tiirlevad √ºmber t√§he. Maa on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen rohkem kui ainult √ºks planeet."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan keskosas t√§hte."},{"text":"Maa on kolmas planeet minu sees olevast p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen p√§ikese v√§rv."},{"text":"Populaarne ahvitoit."},{"text":"Sa v√µid mind enne s√∂√∂mist koorida."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D03F","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti toorelt."},{"text":"J√§nesed naudivad minu kallal mugimist."},{"text":"Kasvan maa sees."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67E22","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm. Ma olen magus maiuspala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Sa v√µid mind koonusesse s√º√ºa."},{"text":"Palju maitseid, mille vahel valida!"}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false},{"label":"Supp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE0F2F1","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen punane v√µi roheline ja kasvan puudel. Sa v√µid mind s√º√ºa tervelt v√µi pirukas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Riputan okstest."},{"text":"Lumivalgeke armastas seda vilja."},{"text":"Olen sageli magustoitudes kasutatav vili."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE74C3C","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen pikk ja pruun ning kasvan maa all. V√µid mind k√ºpsetada, masseerida v√µi praadida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Tihti tehakse minust friikartuleid."},{"text":"V√µid mind teha pudruvormiks."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi juustu valmistamiseks kasutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumajandusloom toodab mind."},{"text":"Mind valatakse tihti teraviljadesse."},{"text":"Minu k√§est v√µid juustu teha."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud taignast ja √ºmmarguse kujuga. V√µid mulle peale panna lisandeid nagu juustu ja tomateid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit Itaaliast"},{"text":"Sa s√∂√∂d tihti viilu minust."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja k√ºpsetada ahjus."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Taco","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen uduse pruuni naha ja rohelise lihaga vili. Olen v√§ike, ovaalne ja maitsen magusalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Minu nimi on ka lind."},{"text":"V√µid mind lusikaga v√§lja k√ºhveldada."}],"options":[{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD2B4DE","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja kasvan kaunas. Inimestele meeldib mind s√º√ºa supis v√µi k√µrvalroana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sulle hea s√º√ºa."},{"text":"Olen kaunviljad."},{"text":"Vahel tulen purgis porganditega."}],"options":[{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9DFBF","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mind valmistatakse nisust ja s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂giks. V√µid mulle peale m√§√§rida v√µid v√µi moosi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma olen tavaliselt r√∂stitud."},{"text":"Olen leivat√º√ºp, mis on viilutatud."},{"text":"Sa v√µid mulle maasikamoosi peale panna."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"R√∂st","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"food","icon":"üçé"}}]}